美官員稱阻止向某些中國研究員發簽證防研究成果被竊

美國國土安全部代理部長沃爾夫說，正阻止向某些中國研究生和研究人員發出簽證，以防止他們竊取敏感的研究成果。

沃爾夫在華盛頓一次演講中，再度指控中國進行不正當的商業行為和從事工業間諜活動，包括企圖竊取新型冠狀病毒研究成果，並指中國濫用學生簽證，從而利用美國學術界。

沃爾夫說，美方正阻止向某些與中國的軍事融合戰略有聯繫的中國研究生和研究人員發出簽證，以防止他們竊取或以其他方式挪用敏感的研究成果。